國際郵輪協會禁中港澳客登船

國際郵輪協會禁中港澳客登船

皇家加勒比旗下的海洋聖歌號，把23名中國乘客送返國。

【本報訊】多艘豪華郵輪持續錄得武漢肺炎確診或疑似病例，會員佔全球經營率九成郵輪航線的國際郵輪協會（CLIA），前日起禁止14日內曾到中國、香港和澳門的人士登船，其他乘客如14日內曾接觸確診或疑似確診病人，同樣不准上船，以保障乘客和船員的健康。皇家加勒比國際郵輪公司（Royal Caribbean）與挪威郵輪（Norwegian Cruise Lines）更禁止所有中、港、澳人士登船。

國際郵輪協會表示，被禁上船人士應自行與郵輪公司及旅行社商討退款，船上必須配備醫療設施，並且有醫療專業人員提供24小時服務，以便向客人提供初步醫療服務，防止疾病傳播。

登船前或需再檢疫

相關新聞：隔離夫婦對港府hea做感洩氣

協會會員之一的皇家加勒比國際郵輪公司，宣佈2月7日起，一律禁止持有中國、香港或澳門護照的旅客登船；所有曾經接觸過15日內到訪中港澳人士的旅客，以及感到不適或出現感冒病徵的旅客，登船前要進行額外檢疫，發燒或血氧含量過低的旅客會被禁止登船。

皇家加勒比旗下的海洋聖歌號（Anthem of the Seas），上周四通報船上有中國乘客曾發燒，周五停泊美國新澤西州後，四名中國乘客需送院隔離，23名中國乘客直送機場，返回中國，暫時未有人確診。

挪威郵輪同樣禁止持中港澳護照人士登船，新政策亦規定在啟程前30天內從中國（包括港澳）的機場出發、轉機或到過上述機場的客人，不得登船。

此外，曾於2月1日停泊香港並被日本拒絕入境的郵輪威士特丹號，現時船上有29人來自香港，11人來自中國，所屬荷美郵輪昨日公佈，指郵輪目前正在台灣沿海西南路線航行，嘗試尋找最適合港口停泊讓乘客下船，又稱正與不同的政府合作解決問題。

■記者林于鈴、陳詠恩

淋病唔封關

攬炒成功

攬炒之母

好

共享中國人榮耀

做得好

做得好 唔好散播病毒啦

good job goodjob

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

共享大灣區既榮耀

好嘢

港澳台 ， 台呢？